<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>愚者之证</title>
    <link>https://github.com/Kleinyc/Kleinyc.github.io/</link>
    
    <atom:link href="https://github.com/Kleinyc/Kleinyc.github.io/rss2.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    
    <description>长夜，不止有星辰，还有余火，一直在那。</description>
    <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 13:58:36 GMT</pubDate>
    <generator>http://hexo.io/</generator>
    
    <item>
      <title>如何从大学里脱颖而出</title>
      <link>https://github.com/Kleinyc/Kleinyc.github.io/2022/04/18/how_to/</link>
      <guid>https://github.com/Kleinyc/Kleinyc.github.io/2022/04/18/how_to/</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 07:23:05 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;p&gt;##“且听风吟”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;才搭建好个人&lt;code&gt;Blog&lt;/code&gt;，这是第一篇文章，说实话，一直没想好博客搭建好之后先写什么。适逢毕业季了，最近也经常思考这四年来我的得失，加上这学期的先修课也全部结束了，在即将进入研究生阶段的时间里，就先写一下关于我的大学经历以</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>##“且听风吟”</p><p>才搭建好个人<code>Blog</code>，这是第一篇文章，说实话，一直没想好博客搭建好之后先写什么。适逢毕业季了，最近也经常思考这四年来我的得失，加上这学期的先修课也全部结束了，在即将进入研究生阶段的时间里，就先写一下关于我的大学经历以及我对大学的认知吧，这篇文章也会慢慢完善，感觉不是一次就能说清楚的，之后再慢慢写一些技术类的博文了。</p><p>###整体框架</p><ul><li><font color="#0000dd">经历篇</font></li><li>修身篇</li><li>如何脱颖而出</li></ul><p><strong><font color="009688"> 春夜缓行思钟鼓，旅途且停听风吟。——–莲荷 D</font></strong></p><hr><p>##经历篇<br><font color="000000"> 其实《如何从大学里脱颖而出》本身就是由卡尔·纽波特博士写的一本书，我是在大一的时候看了这本书，在此就借鉴一下Doctor的书名。虽然说中国的教育和美国不一样，但是这本书也是非常值得参考的。那么我的大学四年到底经历了什么呢？</font></p><p>####在HIT学习</p><p>学习应该说是学生最重要的一件事，不要听那些“进了大学就轻松了”的鬼话，这个时间点活出自己是非常不容易的。在哈工大如果没有成绩，其实会错过非常多的事情，其他学校应该也是一样的，虽然说我不是那种学习特别特别出色的人，但是还是本科四年维持在一个可以保研的范围内，结果也是成功保研了。</p><p>但是我不是那种拼命学的人，人还是挺跳脱的，所以对力学这种非常考验耐心的学科实在无能为力，学的再认真也就是个80分的水平，所以也及时止损了。大三分方向后选了工程管理的房地产方向，无所谓喜欢与讨厌，但整体还是学的来的，最后是跨专业保研到了管院信管专业，之后就是读两年的研究生了，博士就根据情况而定。</p><p>因为很早地认识到“大学、大学、大不了自己学”，上课一直不怎么认真听讲，而且大学的老师讲课非常快，一门课课下花费的时间至少得是上课时间的3-5倍才能学的通透。所以就选了很多奇奇怪怪的课程，包括但不限于“大一选外教上人工智能、不太懂音乐的时候选陶笛演奏、喝自己酿的啤酒这种水课······”，还有各种专业性的课，已小班课为主，课后作业完成的比较认真，大班课太水了，整体拓宽了知识面，所以学习上面也算是坦途吧。这里给出的经验就是，必修课一定考好，多种途径拓宽一下知识面。</p><p>####竞赛项目</p><div align="center"><img src="/Kleinyc.github.io/Kleinyc/Kleinyc.github/1.png" width="85%"></div><p>先上图，参加了好多项目比赛，从国一到省级、校级、学院，各种奖都有，这是其中是一部分了，还有一些综合性奖励。面挺广的，有专业性比赛、创新类的、数学建模以及一切奇奇怪怪的比赛，甚至学院组织的寝室辩论赛，我们寝室都拿到了第一名，可以说“哎呦，不错哦”。</p><p>但其实比赛是一件既痛苦又快乐的事情，我是非常支持去做比赛的。相比于本科发水论文，比赛的节奏更快一些，我个人认为本科还是挺强调认知广度的，专业性的东西迟早都会学会，混口饭吃的技术并不是很难。当然也只是个人狭隘的见解了，因为大部分需要本科结束去工作，论文就给更显得不是那么重要了，参加一些技术含量不错的比赛挺有含金量的。</p><p>具体就不讲哪些竞赛或者项目了，后续会分享一些关于大创项目、数学建模等相关的技术和组织方式的见解，这些或许会更有用一些。</p><p>最有意思的应该是做项目或者比赛时，一旦解决了问题时的那种成就感。其实包括我在内的很多人都普遍觉得本科的课程好水啊，加上大家也不是特别认真，考个高分，时间一长，最后扔掉了一些知识，也不知道学那些有什么用，毕竟很多毕业偏向于Office的工作并没有非常强的专业性，知道某些知识就可以了，学校里学的深度还是挺深的（认真自学了）。但是做一些建模类的比赛时，就感觉到了，心理变化是从“啊，还能这样搞？”到“之前学到的真的用到了哎”。还有做项目，特别是做算法时，许多的数学概念非常有趣，也在“挑战杯”现场推介会的时候看到了很多优秀的作品，那些同学给我介绍他们的作品时，我也经常会眼前一亮，所以如果有时间愿意折腾，大学完全可以多做一些比赛。</p><h3 id><a href="#" class="headerlink" title></a></h3>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://github.com/Kleinyc/Kleinyc.github.io/categories/%E5%A4%A7%E5%AD%A6/">大学</category>
      
      
      <category domain="https://github.com/Kleinyc/Kleinyc.github.io/tags/%E4%BF%AE%E8%BA%AB%E7%AF%87/">修身篇</category>
      
      
      <comments>https://github.com/Kleinyc/Kleinyc.github.io/2022/04/18/how_to/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>与卿共勉书</title>
      <link>https://github.com/Kleinyc/Kleinyc.github.io/2022/04/17/hello-world/</link>
      <guid>https://github.com/Kleinyc/Kleinyc.github.io/2022/04/17/hello-world/</guid>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 13:13:58 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;p&gt;壬寅虎年，春分已过，昼长夜短，日渐奔忙。三月将逝，玄鸟又归，四阳渐盛，阴阳薄雷。春耕忙田，良人纸鸢，雨后丰年，平安每天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与阳同起，红旗相迎，伴月西归，前行不停。四年即末，知有课枯燥无味；身居庠序，见有师别具一格。今夜抒怀，感概良多。各地穿梭来往，见未所见，闻</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>壬寅虎年，春分已过，昼长夜短，日渐奔忙。三月将逝，玄鸟又归，四阳渐盛，阴阳薄雷。春耕忙田，良人纸鸢，雨后丰年，平安每天。</p><p>与阳同起，红旗相迎，伴月西归，前行不停。四年即末，知有课枯燥无味；身居庠序，见有师别具一格。今夜抒怀，感概良多。各地穿梭来往，见未所见，闻未所闻，自学登堂，慢慢成长。</p><p>晨来日见，暮至月回，天高云淡，鹰啼高飞。百年已至，拼搏之时。铭记责任，求真务实，海纳百川，自强不息。肩负使命，不负重托，承先辈“规格严格”之训，做当代“功夫到家”之人。</p><p>莘莘学子，恭勤不倦，春夜茫茫，书山跋涉。求学之人，汲知之子，不拒小流，不让细壤。愿承先辈之志，望明大千法理。秋夜已深，笔辍于此，吾意于文，共勉与卿。</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      
      <comments>https://github.com/Kleinyc/Kleinyc.github.io/2022/04/17/hello-world/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
